---
title: 'Entrevista Onda Cero a Cristian Gutiérrez'
description: 'Cristian Gutiérrez: "No había ninguna herramienta para contactar directamente con el 016 o actuar rápidamente"'
date: 2018-11-27
cover: '../../assets/gallery/junction2019-1.jpg'
coverAlt: 'Hacking'
---

Hablamos en [Más de uno](https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/cristian-gutierrez-no-habia-ninguna-herramienta-para-contactar-directamente-con-el-016-o-actuar-rapidamente_201811275bfd065a0cf2fced9b68dda9.html) con el **Cristian Gutiérrez**, creador de la app para móviles que permite lanzar una petición de auxilio geolocalizada sin que lo observe el maltratador. Ha ganado el I Concurso de Ideas Tecnológicas por la Igualdad de Género de la Universidad politécnica de Cartagena. Cristian explica que lo que busca esta app es que se pueda actuar rápidamente ante un caso de violencia de género y dice que ya están buscando financiación para desarrollarla.

> 📱 La app 'Puertas Violetas' permite que cualquier persona que esté sufriendo un episodio de violencia de género, envíe un mensaje predefinido de ayuda pulsando un botón.
>
> La ha creado Cristian Gutiérrez López, estudiante de grado en Sistemas de Telecomunicación. Tiene 22 años. [https://t.co/gbshzsL4SM](https://t.co/gbshzsL4SM)

Fuente: [Onda Cero](https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/cristian-gutierrez-no-habia-ninguna-herramienta-para-contactar-directamente-con-el-016-o-actuar-rapidamente_201811275bfd065a0cf2fced9b68dda9.html)
